\documentclass[a4paper,12pt]{article} %%%%%%%%%%%%%%%%
\input{MafI2} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\input{macros} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% NUR hier drunter editieren %%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Abgabe}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Folgendes nicht mehr editieren %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\Uebungsblatt}{0} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{ 
pdftitle={\Fach{}: Übungsblatt \Uebungsblatt{}},
pdfauthor={\Name}, pdfborder={0 0 0}} %%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%
\author{\Name{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{fancy} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\lhead{\sf \large \Fach{} \\ \small \Name{} } %%%%%%%%
\rhead{\sf \Semester{} \\  Gruppe \Gruppe{}} %%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\LARGE \sf \textbf{Übungsblatt \Uebungsblatt{}} %%%%%%
\end{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Dieses Aufgabenblatt soll in erster Hinsicht als Einführung in LaTex dienen. Es gibt zwar keine Bepunktung für das Blatt, jedoch sollte jeder die hier gelernten Formsachen für die nächsten bepunkteten Blätter anwenden können. In jeder Aufgabenstellung findet sich auch ein Beispiel, um zu zeigen, wie es aussehen soll. Bitte kopiert dies nicht einfach, sondern versucht selbst euch die Lösung zu erarbeiten. Um den Code oder Befehl für Zeichen zu finden, kann man auch auf der folgenden Internetseite seine Malkünste unter Beweis stellen:
\begin{center}
http://detexify.kirelabs.org/classify.html
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Hier beginnen die Aufgaben %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{1}
Aufgabe 1 soll euch erst einmal erklären, wie ihr überhaupt den Übungszettel und eure Lösungen kompilieren könnt. Dafür müsst ihr folgende Schritte erfüllen:
\begin{enumerate}[a)]
\item Legt einen Ordner (bspweise mit dem Namen ''Blatt 0'') an und speichert dort die blatt0.tex Datei, MafI2.tex und Abgabe.tex.
\item Öffnet Abgabe.tex und ändert die dortigen Codezeilen, sodass sie an euch angepasst sind (Namen, Gruppennummern, Matrikelnummern).
\item Erstellt eine neue Datei mit dem Namen Loesung-0-1.tex und schreibt dort hinein:\\
\textit{Wenn ich dies in der PDF-Ausgabe lese, habe ich die erste Aufgabe bestanden.}
\item Durch $\backslash\backslash$ könnt ihr Zeilenumbrüche erzwingen. Nutzt dies in eurer ersten Lösungsdatei, damit nach dem Komma ein Zeilenumbruch enststeht.
\item Kompiliert nun die Datei blatt0.tex mit ''PdfLaTeX + PDF anzeigen''. Falls dies nicht beim ''Schnelles Übersetzen'' eingestellt ist, könnt ihr die im Einstellungsmenü ändern.
\end{enumerate}
\textbf{Wichtig}: Auch für spätere Abgaben ist es wichtig, dass die Datei mit eurem Namen immer Abgabe.tex heißt und die Lösungen zu jeder Aufgabe abgespeichert werden mit Loesung-X-Y.tex, wobei X für die Nummer des Blattes steht und Y für die Nummer der Aufgabe. Falls ihr selbst definierte Macros geschrieben habt, die verwendet wurden, müssen diese in einer weiteren Datei macros.tex stehen. Dabei werden nur selbsterklärende Macros zugelassen, die euch das Leben etwas erleichtern, jedoch keine, die Hyperlinks nutzen, Bilder einfügen oder ganze Blöcke (Text oder Zahlen) erzeugen, die das Korrigieren in der Datei erschweren. 

\Loesung{1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Loesung Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-0-1}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende der Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{0}   %für die Korrekteure

\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Anfang Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{2}
Nun geht es in eine etwas anspruchsvollere Richtung. Die nächste Aufgabe soll euch dabei anlernen verschiedene wichtige Umgebungen zu nutzen. Denkt daran hierfür eine Datei zu erstellen mit Loesung-0-2.tex.
\begin{enumerate}[a)]
\item Zuerst nutzt ihr die \textit{enumerate}-Umgebung mit $\backslash$begin\{itemize\}[a)] und $\backslash$end\{itemize\}. Mit $\backslash$item könnt ihr nun für jede Aufgabe (a,b,c,d,e,f) einen eigenen Unterpunkt aufmachen. So strukturiert ihr eure Lösung und verweist darauf, welchen Aufgabenteil ihr aktuell löst. Für die Aufgaben a) könnt ihr in den Unterpunkt einfach \textit{Gelöst} schreiben.
\item Nutzt die \textit{itemize}-Umgebung mit $\backslash$begin\{itemize\} und $\backslash$end\{itemize\} und schreibt mit $\backslash$item je vier Farben in vier Aufzählungspunkte.
\item Die einfachste Form den Mathe-Modus zu aktivieren ist mit den Dollarzeichen: \begin{center}
\$ ... \$
\end{center}
So könnt ihr auch mitten im Fließtext mathematische Zeichen und Formeln einbauen. Nutzt dies und schreibt in einem Satz euren Lieblingsbuchstaben aus dem griechischen Alphabet und fügt sein Zeichen ein.
\item Um größere Formeln oder ganze Zeilen im Mathe-Modus zu erstellen, empfiehlt sich jedoch eine andere Umgebung. Am einfachsten zu handhaben ist die Variante:\begin{center}
$\backslash$[ ... $\backslash$]
\end{center}
Um in dem Mathe-Modus jedoch wieder Texte normal zu schreiben, muss man $\backslash$text\{ ... \} nutzen. Schreibt so eine einfache mathematische Formel auf und fügt dahinter als Text ein: ''das war einfach''.
\item Zuletzt sollt ihr die ordentlichste Mathe-Umgebung kennenlernen, wenn es darum geht eine Gleichungskette aufzulisten. Nutzt dafür $\backslash$begin\{align*\}[a)] und $\backslash$end\{align*\}. Wenn ihr den * weglasst, werden die Zeilen durchnummeriert und ganz nach rechts vermerkt. Dies kann hilfreich sein, wenn ihr Begründungen auf einzelne Zeilen nachholen wollt. \\ Nutzt dies, um $\frac{x}{2} + 6 = 2\cdot x -\frac{3}{2}$ nach x hin aufzulösen, wobei alle $=$ untereinander stehen sollen. In jedem Schritt soll dafür nur eine Umformung genutzt werden. Mit dem \& markiert man einen Trennpunkt (oder bei mehreren auch mehrere). Für einfach Gleichungen empfiehlt sich dieses \& einfach direkt vor das $=$ zu setzen. Zeilenumbrüche funktionieren hier wie bei normalen Text mit $\backslash\backslash$.
\item Kommen wir zum letzten Punkt unseres Tutorials. Die obige Gleichungskette soll nun derart aufgehübscht werden, dass ihr Äquivalnzpfeile zufügt und über diese notiert, was ihr gemacht habt. Dafür könnt ihr die Macros $\backslash$ot{''Zeichen''}{''Aussage''} nutzen, wenn die Aussage eine Textform ist, oder $\backslash$om{''Zeichen''}{''Umformung''}, falls es eine mathematische Aussage ist. Hierfür empfiehlt es sich auch ein weiteres \& zu nutzen.
\end{enumerate}

\Loesung{2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Lösung Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-0-2}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{0} %für die Koorekteure



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\correctend{} %für die Koorekteure


\end{document}

